\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Matemática Discreta 2}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. Teoria dos Números
 \\
- Indução
 \\
- Divisibilidade
 \\
- Números Primos
 \\
- Aritmética Modular
 \\
- Congruência
 \\
II. Introdução à Álgebra
 \\
- Grupos
 \\
- Anéis
 \\
- Corpos
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Indução Matemática
 \\
2. Divisibilidade
 \\
3. Primalidade
 \\
4. Aritmética Modular
 \\
5. Relações de Congruência
 \\
6. Teoremas sobre números primos
 \\
7. Monóides
 \\
8. Grupos
 \\
9. Anéis
 \\
10. Corpos
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
(eBrary) TATTERSALL, James J. Elementary Number Theory in Nine Chapters, Cambridge University Press, 1999.
 \\
(eBrary) CAMERON, Peter J. Introduction to Algebra, Oxford University Press, UK, 2007.
 \\
(eBrary) ROBINSON, Derek J. S. An Introduction to Abstract Algebra, De Gruyter, 2003.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) KOSHY, Thomas. Elementary Number Theory with Applications, Academic Press, 2007. 
 \\
(eBrary) RIBENBOIM, Paulo. My Numbers, My Friends: Popular Lectures on Number Theory, Springer, 2000. 
 \\
(eBrary) CAMPBELL, Stephen R, ZAZKIS, Rina. Learning and Teaching Number Theory, Greenwood Press, 2001. 
 \\
MACCALLUM, William Gordon. Algebra: Form and Function, Hoboken, Jonh Wiley \& Son, 2010.
 \\
(eBrary) CAMERON, Peter J. Introduction to Algebra, OUP Oxford, 2007. 
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

